國台辦主任張志軍提九二共識 柯文哲回甲午戰爭中國把台灣踢出來的

張志軍提九二共識 柯文哲回甲午戰爭

2017-07-04 01:26聯合報 記者邱瓊玉、林則宏／上海報導

台北市長柯文哲和國台辦主任張志軍昨天首度會面，雙方舉行閉門會談超過卅分鐘。與會人士轉述，張志軍提及大環境不好，困難重重，兩岸還是要在九二共識下進行民間交流。柯文哲則說，「你要體諒台灣的歷史因素，要尊重台灣不同聲音」；柯甚至說，「我媽媽說，甲午戰爭當初是中國大陸把台灣踢出來的」。

柯文哲赴上海參加雙城論壇，昨天在返台前會見張志軍，兩人公開致詞不超過十分鐘，隨即舉行閉門會談。

張志軍公開致詞時率先表示，這次論壇是在兩岸關係形勢發生一些變化後舉辦，但大陸對台方針是一貫的，始終認為兩岸一家親、命運共同體，家和萬事興；台灣不論哪個政黨執政，只要對兩岸關係有正確認知，願意積極參與兩岸發展，我們都持積極歡迎的態度，也希望這樣的上海、台北雙城論壇可以繼續。

柯文哲則說，中國大陸和台灣使用相同的文字、語言，溝通沒有障礙，隨後更開玩笑說「我講中文還是比較順」。大家應互相交流，對兩邊人民有好處，就繼續努力。

閉門會議後，與會人士轉述兩人談話內容，雙方氣氛融洽，但張志軍講話較「露骨」。

據轉述，張志軍回應，「馬關條約的事情，我們也知道」，會尊重台灣人民的生活方式制度，也希望台灣人民尊重大陸這邊的立場。

張志軍說，兩岸過去隔絕敵對，台灣稱中國大陸「共匪」，中國大陸則稱台灣是「蔣匪」；兩岸面臨這麼多的問題、矛盾，應該透過交流溝通，慢慢解決，最後追求統一。

張志軍表示，中國大陸不會把大門關上，兩岸民間交流應該要加強，常來常往，而不是挑動對立。

柯文哲說，兩岸關係緊張，台商也有壓力，人民福祉當作第一重要，再多問題都好辦，應該以更開闊心胸，來看台灣不同的聲音。

面對張志軍的犀利談話，柯文哲輕鬆以對，柯文哲在會中表示，做為一個市長，他願意多溝通，多合作，創造互利。柯在會中還兩度邀請張志軍到台北交流，但張說，「怕去了會不受歡迎」。

應該係大清國
唔係中國

香港呢

九二共識已成歷史

張志軍說，兩岸過去隔絕敵對，台灣稱中國大陸「共匪」，中國大陸則稱台灣是「蔣匪」；兩岸面臨這麼多的問題、矛盾，應該透過交流溝通，慢慢解決，最後追求統一。

中國仍想利用國共內戰觀念
將台澎視為中國領土